RBAC
Роли и разрешения:

Введены следующие разрешения:

manageRoles - управление ролями
updateRole - обновление роли
createPublisher -  создание издателя
updatePublisher - обновление издателя
deletePublisher - удаление издателя
createUser - создание нового пользователя
updateUser - обновление любого пользователя
updateOwnProfile - редактирование собственного профиля
manageIssues - управление выпусками
managePrices - управление ценами
manageActions - управление акциями
manageEditions - управление изданиями
manageDirectories - управление всеми сущностями справочников (страны, города, персоны, компании и т.д.)
accessSubscribeForms  - доступ на страницу подписной формы
managePaySystems - управление платежными системами

Введены следующие роли:
accountant, ship_manager, subscribe_manager, publisher, admin, developer
Аналогичные роли привязаны к каждому пользователю, что зафиксировано в БД. Именование ролей в БД и в RBAC совпадают.

Введены следующие правила:
isOwner - Правило оформлено в виде класса \common\rbac\rule\IsOwnerRule и проверяет является ли текущий пользователь
автором сущности (например пользователя) которую собирается редактировать.

Вышеперечисленные элементы RBAC приведены в следующие отношения:
-- правило isOwner  добавлено к разрешению updateOwnProfile
-- роли accountant привязаны следующие разрешения: updateOwnProfile
-- роли ship_manager привязаны следующие разрешения: updateOwnProfile, manageIssues, accessSubscribeForms
-- роли subscribe_manager привязаны следующие разрешения: managePrices,manageActions
-- роли subscribe_manager также подчинены все разрешения роли ship_manager
-- роли publisher привязаны следующие разрешения: updatePublisher, createUser,updateUser,manageEditions,managePaySystems
-- роли publisher также подчинены все разрешения роли subscribe_manager (плюс все подчиненные ему)
-- роли admin привязаны следующие разрешения: updateOwnProfile,createPublisher,updatePublisher,deletePublisher, accessSubscribeForms,manageDirectories
-- роли developer привязаны следующие разрешения: manageRoles
-- роли developer также подчинены все разрешения ролей admin и publisher (плюс все подчиненные им)

Для всех имеющихся в БД пользователей выполнено назначение (привязка) вышеуказанных ролей в соответствии с данными о ролях из БД.

Вся вышеизложенная структура хранится в виде файлов в папке common/rbac, что определяется конфигурацией компонента AuthManager
по соответствующему ключу в файле common/config/main.php

Файл assignments.php выведен из под контроля git и должен в каждом новом окружении быть заново сформирован. Способ формирования
описан ниже.

Для сохранения достоверности данных, хранящихся в файле assignments.php, отслеживаются изменения данных пользователя и вносятся соответствующие правки.
А именно: при создании, удалении пользователя или изменении ролей. См.:
 -- /common/models/User.php метод afterDelete
 -- common/custom_components/event_handlers/ARattrChangedHandler.php методы userRolesChanged и newUserCreated

Для реализации всего вышеизложенного создан класс common/services/RbacService.php в котором метод initialCreate пересоздает всю вышеописанную структуру RBAC,
а метод reassignAllUsers пересоздает файл assignments.php, обходя всех пользователей таблицы User.

Также сделаны две консольные команды: ./yii rbac/create и ./yii rbac/reassign-users

Изложенная структура RBAC используется для определения прав доступа текущего пользователя к контроллерам, отдельным действиям контроллеров,
модулям, при выполнении чувствительных действий в моделях. См. описания поведения access в методах behaviors() контроллеров, а также код моделей.
Для указания ролей в контроллерах используются наименьшие по приоритету роли. Например если разрешен доступ роли ship_manager,
то это даст доступ также и subscribe_manager, publisher и т.д. по дереву подчиненности ролей.

Также RBAC используется для построения главного меню.
См.:
-- backend/views/layouts/sideMenuParams.php ключи allowedRoles, requiredPermissions
-- common/custom_components/widgets/side_menu/SideMenu.php метод isItemVisible

Таким образом, учитывая изложенное:

ACCOUNTANT:
Доступные меню:
Профиль

Возможности:
-- изменение своего профиля

SHIP_MANAGER:
Доступные меню:
Профиль
Выпуски
Подписные формы

Возможности:
-- изменение своего профиля
-- полное управление выпусками (+,-,ред.)
-- доступ на страницу с подписными формами


SUBSCRIBE_MANAGER:
Доступные меню:
Профиль
Выпуски
Цены
Акции
Подписные формы

Возможности:
-- все что может ship_manager
-- полное управление ценами (+,-,ред.)
-- полное управление акциями

PUBLISHER
Доступные меню:
Издатель
Профиль
Сотрудники
Издания
Выпуски
Цены
Акции
Платежные системы
Подписные формы
Email оповещения

Возможности:
-- все что может subscribe_manager
-- изменять данные издателя
-- полное управление изданиями (+,-,ред.)
-- полное управление сотрудниками
-- полное управление платежными системами

ADMIN:
Доступные меню:
Профиль
Издатели
Пользователи
Справочники
Подписные формы

Возможности:
-- изменение своего профиля
-- полное управление издателями (+,-,ред.)
-- полное управление всеми справочниками
-- полное управление всеми пользователями
-- доступ на страницу с подписными формами

DEVELOPER:
Доступные меню:
Профиль
Издатели
Пользователи
Роли
Справочники
Сотрудники
Издания
Выпуски
Цены
Акции
Платежные системы
Подписные формы
Email оповещения

Возможности:
Все без ограничений. максимальные
-- Все, что может admin
-- Все что может publisher
-- Полное управление ролями



